卑鄙者的通行證

卑鄙者的通行證 - 蔣芸

名采論壇

北島詩：卑鄙是卑鄙者的通行證，高尚是高尚者的墓誌銘……，此時此刻的香港為這兩句詩提供了活生生的實例，你不能不佩服詩人洞悉先機之眼光，想不到吧，詩人以詩歌來洩露了某些人醜陋的秘密。

再不想牽涉政治種種現狀、再不關心不理會的，也會令你打冷震，不知何時會找上了你。 簡簡單單的一次立法會補選，香港行之已久的選舉制度，不知何時有了輸打贏要的惡習，當選的被取消資格；即使有些不是，何至於上綱上綫到視選民的票選意願如浮雲。而如今，為了防患未然，自行篩選，先取消了一名候選人的資格，這等於剝奪了香港選民的權利，香港不是中國，香港也不是台灣，台灣有打正旗號的台獨，從李登輝時代開始，於今更烈，台獨當政，當然那些主張台獨的人可以打正旗號了。

今年底的九合一選舉正如火如荼的進行，而香港的立法會補選，一、兩位年輕的反對派候選人被DQ，犯了眾怒；問題不在於兩位候選人的政綱，而是前立法會議員吳靄儀警告的：感到無奈的香港人要繼續爭取自己的權利，今日不爭取，就會一直繼續被剝奪所有的權利，直到赤裸裸的一無所有……。

對於未曾與候選人去溝通了解；問都不問就DQ了的，難道不是一種執政者缺乏信心的表現？對民主自由社會一向行使公民應有的權利更是一大破壞，影響深遠，將淪為香港歷史的一大污點。

所支持的、或所打壓的候選人其實高下已立見，選賢與能的社會，在如此選擇性：自己人、非自己人為首要條件之下的制度，看來只有卑鄙者才領得到通行證。